龐貝遺址震撼新發現 古城男子遭巨石削去上半身慘死

〔即時新聞／綜合報導〕古羅馬遺址龐貝城又挖到新遺骸！考古團隊在義大利拿坡里附近挖掘出一副殘缺的骸骨，骸骨主人僅有下半身，研究學家推測，死者死亡當時，被一顆遭到火山噴發震飛的300公斤的巨石削去上半身，十分罕見，死法也十分戲劇化。
綜合外媒報導，骸骨在4月時於一處新考古遺址中發現，腰部以下完好，但上半身被重達300公斤噴飛的巨石擊中，當場被腰斬砸個粉碎，立刻慘死，但碎骨目前仍未尋獲，可能埋藏在泥土之下。
研究人員指出，經DNA測試鑑定，骸骨屬於一名35歲男子，脛骨上有損傷，有感染跡象。專家推斷，該名男子應不良於行，火山爆發後，因為來不及逃生，情急之下躲入巷內的浴場裡，但因爆發威力太大，導致浴場建築毀壞、爆破，飛來巨石將患有殘疾的男子當場砸死，最終大量岩漿流入。
龐貝考古遺址團隊總監奧桑納（Massimo Osanna）說，這是一個「非常戲劇性的發現」，表示這次的探勘除了新出土的骸骨，還能夠更了解龐貝城人們的病理狀況與生活方式。
義大利維蘇威火山於公元79年8月大爆發，直衝天際的龐大火山灰，瞬間毀滅古羅馬龐貝城，當時超過3萬人口一日間全數喪生。

文字燒

神嘅考驗

隨着噴出的熾熱水蒸汽的耗盡，火山煙雲柱失去了內在支撐，在當夜或者次日早晨，發生了六次致命的熾熱的火山碎屑流，赫庫蘭尼姆在第一波高達500攝氏度的火山碎屑流襲擊下，屍骸瞬間碳化無存。而距離稍遠的龐貝城是被第四次火山碎屑流襲擊，這時溫度僅300攝氏度，因此很多遇難者遺體甚至衣物都保存在火山灰下；據估計在倒塌的房頂下的溫度也達到100 °C。